\countersetDef
\begin{defn}[Bewertung]\label{defn:bewertung}
  Eine Bewertung ist eine Funktion, die einem Wort einen Wahrheitswert, gemäß einer Belegung
  \jbel, zuordnet.
  Wir nennen \jbew\  \textit{die von \jbel\ induzierte Bewertung}.
  \begin{align}
      &\jbew : \jlang \to \{\,\jjt, \jjf\}
  \end{align}
  Seien \jja{A},\ \jja{B},\ \jja{C}\ Ausdrücke und 
  \jSyn{A},\ \jSyn{B},\ \jSyn{C}\ ihre Syntaxbäume.
  Der Wahrheitswert, den \jbew\  einem Ausdruck \jja{A} zuordnet,
  bestimmen wir per Fallunterscheidung, über die Produktionsregeln aus $P$.
  \begin{description}
    \item[Fall 1.] Auf die Wurzel von \jSyn{A} wurde eine Regel aus \jref{defn:gramm1}
      angewandt.
      Es gilt:
      \begin{align}\label{defn:bewertung1}
        \jbell{\jja{A}} = \jbeww{\jja{A}}
      \end{align}
    \item[Fall 2.] Auf die Wurzel von \jSyn{A} wurde die Regel \jref{defn:gramm2} 
      angewandt.
      \jSyn{B} ist der, dadurch entstandene, linke Unterbaum.
      \jSyn{C} ist der, dadurch entstandene, rechte Unterbaum.
      Es gilt:
      \begin{align}\label{defn:bewertung2}
        \jbell{\jja{A}} = \jjpcibrac{\jbell{\jja{B}} \jjpcimplies \jbell{\jja{C}}}
      \end{align}
  \end{description}
\end{defn}
